<questions>
    <q>
        <txt>Jak nazywa się dokument regulujący zasady działania państwa i określający prawa oraz obowiązki obywateli w
            Polsce?
        </txt>
        <ans>Konstytucja Rzeczypospolitej Polskiej</ans>
        <prop>- Kodeks cywilny - Ustawa o obywatelstwie - Traktat Unii Europejskiej</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>Jaką walutą posługują się mieszkańcy Japonii?</txt>
        <ans>Jen</ans>
        <prop>- Yuan - Won - Rupia</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>Kto pełni obecnie funkcję przewodniczącego Rady Europejskiej?</txt>
        <ans>Charles Michel</ans>
        <prop>- Ursula von der Leyen - Emmanuel Macron - Olaf Scholz</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>W którym roku Polska przystąpiła do Unii Europejskiej?</txt>
        <ans>2004</ans>
        <prop>- 1999 - 2000 - 2007</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>Jak nazywa się główny bank centralny w Stanach Zjednoczonych?</txt>
        <ans>Rezerwa Federalna (Federal Reserve)</ans>
        <prop>- Bank Światowy - Europejski Bank Centralny - Międzynarodowy Fundusz Walutowy</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>Jak nazywa się międzynarodowa organizacja skupiająca kraje eksportujące ropę naftową?</txt>
        <ans>OPEC</ans>
        <prop>- WTO - OECD - NATO</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>Kto był pierwszym premierem III Rzeczypospolitej po wyborach w czerwcu 1989 roku?</txt>
        <ans>Tadeusz Mazowiecki</ans>
        <prop>- Lech Wałęsa - Jan Krzysztof Bielecki - Leszek Balcerowicz</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>W jakim kraju znajduje się siedziba Międzynarodowego Funduszu Walutowego?</txt>
        <ans>Stany Zjednoczone</ans>
        <prop>- Francja - Wielka Brytania - Szwajcaria</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>Jak nazywa się proces, w którym państwo przejmuje na własność przedsiębiorstwa prywatne?</txt>
        <ans>Nacjonalizacja</ans>
        <prop>- Prywatyzacja - Liberalizacja - Deregulacja</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>Jak nazywa się największa gospodarka Unii Europejskiej pod względem PKB?</txt>
        <ans>Niemcy</ans>
        <prop>- Francja - Włochy - Hiszpania</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>Która globalna firma technologiczna została założona przez Jeffa Bezosa?</txt>
        <ans>Amazon</ans>
        <prop>- Google - Apple - Microsoft</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>Jakie miasto jest gospodarzem corocznych spotkań Światowego Forum Ekonomicznego?</txt>
        <ans>Davos</ans>
        <prop>- Genewa - Bruksela - Nowy Jork</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>Jak nazywa się dokument określający budżet Unii Europejskiej na kolejne lata?</txt>
        <ans>Wieloletnie Ramy Finansowe</ans>
        <prop>- Traktat Lizboński - Plan Marshalla - Pakt Stabilności i Wzrostu</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>Jak nazywa się system wymiany towarów bez użycia pieniądza?</txt>
        <ans>Bartel</ans>
        <prop>- Barter - Kompensacja - Substytucja</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>Kto jest odpowiedzialny za politykę pieniężną w Polsce?</txt>
        <ans>Rada Polityki Pieniężnej</ans>
        <prop>- Minister Finansów - Narodowy Bank Polski - Sejm RP</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>Jaka organizacja międzynarodowa odpowiada za rozwój i promowanie wolnego handlu na świecie?</txt>
        <ans>Światowa Organizacja Handlu (WTO)</ans>
        <prop>- Międzynarodowy Fundusz Walutowy - Bank Światowy - OECD</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>W którym kraju znajduje się największa na świecie giełda papierów wartościowych pod względem
            kapitalizacji?
        </txt>
        <ans>Stany Zjednoczone</ans>
        <prop>- Chiny - Wielka Brytania - Japonia</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>Jak nazywa się dokument zatwierdzający wysokość rocznego deficytu budżetowego państwa w Polsce?</txt>
        <ans>Ustawa budżetowa</ans>
        <prop>- Karta finansowa - Plan wydatków publicznych - Harmonogram finansowy</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>Jak nazywa się międzynarodowa organizacja wojskowa, do której Polska przystąpiła w 1999 roku?</txt>
        <ans>NATO</ans>
        <prop>- ONZ - UE - OPEC</prop>
    </q>
    <q>
        <txt>Jak nazywa się strategia polegająca na obniżaniu podatków, by pobudzać rozwój gospodarki?</txt>
        <ans>Polityka fiskalna ekspansywna</ans>
        <prop>- Polityka monetarna restrykcyjna - Polityka protekcjonistyczna - Polityka merkantylistyczna</prop>
    </q>
</questions>
